美議員敦促川普就新疆拘禁營採取行動

美議員敦促川普就新疆拘禁營採取行動

華盛頓——華盛頓的立法者們正試圖迫使川普政府對中國官員採取強硬措施，反對其大規模鎮壓中國維吾爾族和其他穆斯林的做法。

本週三，立法者們分別在眾議院和參議院推出了相關法案，這之前，他們曾就針對中國對待維吾爾族的做法如何懲罰中國，包括制裁具體官員以及限制美國公司向某些中國國家機構銷售產品等，進行過幾個月的討論。法案的推出是在中國對待維吾爾人的做法正受到西方新聞媒體和國際機構日益嚴密的審視之際。

這些法案將對川普政府施加更大的壓力，要求政府對國際官員和學者稱為幾十年來中國最嚴重的集體侵犯人權行為採取行動。華盛頓的政府官員已經開始在包括貿易、人權，及其在太平洋的軍備建設等問題上，對中國採取更加強硬的立場。

包括國務卿邁克·龐皮歐(Mike Pompeo)在內的美國高級官員說，在新疆的中亞西北邊境地區的拘留營裡，中國官員關押了數十萬——甚至可能超過一百萬——維吾爾族、哈薩克族和其他講突厥語系語言的穆斯林。有關拘留營使用酷刑、不給飯吃以及被拘押人員死亡的報導已經出現，官員們強迫被拘押者聲明放棄伊斯蘭的通常習俗，還強迫他們宣誓效忠共產黨。

中國還用攝像頭、生物識別數據和手機應用程序在新疆各地的城鎮建立了一個複雜的監控系統。官員們動員了一百多萬中國老百姓住進新疆維吾爾人和其他穆斯林的家裡，對他們進行灌輸和監督。這些老百姓大都是佔中國人口絕大多數的漢族。

此外，中國官員還實際上把在國外的維吾爾人的親屬劫持為人質，迫使他們返回中國接受拘留，或迫使他們對政府侵犯人權的行為保持沉默。

但是，一些維吾爾人，包括在美國的維吾爾人，一直在為這場危機大聲疾呼。現住華盛頓地區、家人被拘留的維吾爾人魯珊·阿巴斯(Rushan Abbas)是一名商業顧問，曾在美國國防部擔任翻譯，她已與官員和立法者見了面，並正在推動美國採取行動。

國會的議案提出了範圍廣泛的措施，並得到了兩黨的支持，增加了這些議案會以某種形式成為法律的可能性。

週三推出的立法議案呼籲國務卿考慮援用《全球馬格尼茨基法案》(Global Magnitsky Act)對參與虐待的中國官員實施經濟制裁，包括新疆自治區黨委書記陳全國。白宮官員以及國務院和財政部的官員已經在討論這種懲罰。

這些法案還要求商務部長考慮禁止向在新疆的政府機構出售或提供任何美國製造的商品或服務。這個措施的目的是防止出售可能最終用於監視系統或拘留營的技術。

這些法案將迫使國家情報局局長向國會報告有關新疆的鎮壓所帶來的區域安全威脅，以及中亞和東南亞各國是否在把突厥語系的穆斯林難民和尋求庇護者強行遣返中國的問題。法案還要求聯邦調查局向國會報告關於中國政府對美國公民、永久居民，以及在美國學習或工作的維吾爾族人或其他中國公民進行騷擾的問題。

「總統需要對中國採取明確且一致的態度，不能對這個問題視而不見：上百萬穆斯林正在受到不公正的監押，正在被一個專制政權強行關進勞改營，」紐澤西州民主党參議員鮑勃·梅嫩德斯(Bob Menendez)說，他是民主黨在參議院外交關係委員會裡資格最老的成員。

參議院的議案是梅嫩德斯和來自佛羅里達州的共和黨參議員馬爾科·盧比奧(Marco Rubio)一起提出的，盧比奧是有兩党參加的國會－行政部門中國委員會(Congressional-Executive Commission on China)的主席。15名參議員在該法律議案上籤了名，包括七名共和黨人、七名民主黨人和一名獨立議員。來自紐澤西州的共和黨眾議員、眾議院一個委員會的主席克里斯·史密斯(Chris Smith)提出了該法案的眾議院版本。

盧比奧一直是在維吾爾族問題上最直言不諱的立法者。今年7月，委員會聽取了有關新疆鎮壓的證詞，證人包括自由亞洲電台的維吾爾裔美國記者古麗恰克熱·霍迦(Gulchehra Hoja)，她說，她在新疆的二十多名家人都已失蹤。阿巴斯和其他維吾爾人也與委員會成員或其助手們談過話。
中國官員說，那些拘留營是為進行職業培訓或消滅伊斯蘭極端主義而建立的。本週一，聯合國人權官員致函中國，譴責該國為建立拘留營做辯護的最新規定，稱這些規定違反了國際法。

上週五，龐皮歐表示，他在華盛頓的一次會議上向中國的高級官員提出了宗教鎮壓的問題，特別是對穆斯林的大規模拘留。

制裁

打鳩支那

快

又要開壇作法了

Trump 要中國一鋪清袋

Free Tibet!
Free Xinjiang!

黎料

證人包括自由亞洲電台的維吾爾裔美國記者古麗恰克熱·霍迦(Gulchehra Hoja)，她說，她在新疆的二十多名家人都已失蹤。

班中國人唔係話侵侵嘅共和黨失左眾議院控制權變左跛腳狗咩

做咩眾議院會有呢d針對中國嘅法案出嚟？

Thanks for the correction

內政有機外交而家民主黨個領袖係想直接制裁中國

Nancy Pelosi直頭話侵既對華政策太溫和，個呀姐重喪過共和黨班呀伯
共和針對經濟，民主針對人權，雙管齊下打中國

歐洲一粒聲都冇出過 好撚野

而家美國兩大黨夾手夾腳做尻中國

侵其實唔撚想理人權問題

但是今次已經是意識形態之爭，您覺得Donald Trump 會不理！

班ISIS係咪要多謝侵侵